〔廣東話戰線〕想推廣東話嘅麻煩唔好撚再話廣東話好難！！

我知大家好想區別廣東話同普通話，亦好想突顯廣東話嘅獨特性，
但當有外國人想學／學緊廣東話嘅時候，點解咁多香港人嘅feedback係「廣東話好難學」、「廣東話唔易學架」，真心唔明…依種講法除咗打飛機之外到底有乜撚野用？？
麻煩大家諗下點樣真係可以吸引人學廣東話！！！
例如以下幾個方向（請自己因應對象調整）：
1.廣東話勝在有趣生動，多slang，廣東話流行文化（電影、電視、書、歌等等）亦有異於普通話
2.廣東話有6個聲調係難（唔計ptk），但文法冇日韓文咁複雜，多聽多講好易上手
3.繁體字、讀音保留中國傳統文化等唔洗係度多講
4.社交性，香港人好歡迎人學廣東話，識咗廣東話好容易識香港fd
5.反共反極權但又對中國文化有興趣嘅人唔洗一定被逼學普通話，可以嚟學廣東話
6.識咗廣東話唔洗特登學都識普通話
以上為拋磚引玉，歡迎大家提出其他原因！！

google一下都可以見到唔少外國人猶豫學普通話定廣東話，麻煩大家諗下自己會點答，「難」真係一個好嘅回應？
以後見到人學緊廣東話麻煩真係講啲鼓勵性／資訊性嘅嘢，而唔係作為一個native speaker話「廣東話好難架，加油！」

大家可以參考下外國人學廣東話感想

希望愈來愈多人對廣東話＋香港有興趣！！

唔好意思，借個位

全港最大良心飯券計劃正式上線啦！

--------------------------------------------------------
不分化 不割席 不篤灰

幫你推多下

唔該大家唔好淨係以為全香港人都睇連登

你要推就
1. push post
2. copy link
3. Share to others

道理同 youtube CLS 一樣

廣東話係好難喎...
睇連登啲人唔識字就知...
再睇下啲youtuber 懶音錯音多撚到呀....

冇話廣東話唔難呀，係講對外國人推廣個陣唔係第一下就用難嚟形容廣東話

廣東話有助語詞 相比其他語言更加以表達自己嘅語氣

好難想象有鬼佬想學廣東話

以前會教鬼仔講廣東話，第一句就話好簡單，之後就教粗口，再之後就生活用語

幫推

廣東話係粗口依點贏普通話九條街

Nmsl

Pish

廣東話助語詞我諗對外國人黎講幾難掌握，一講唔準個音就成件事錯撚哂

最主要係廣東話無一個標準教學同學習方法
本身已經難 重要近乎師徒制咁口耳相傳難上加難

推

其實廣東話，最難喺『冇教學』，同埋外國人學ge 話冇漢語基礎。 先會等別難姐。 冇呢兩樣野，其實廣東話唔會比日文，普通話難學好多。

第一點，政府唔肯做語言推廣，整廣東話語言能力評估考試之類，就唯有民間推動。 我都讚成唔應該下下講到廣東話好難。

第二點，其實學普通話，日文都差唔多。我哋唔應該下下sell 難學，而係sell 學左有幾多用途(廣東話電影，歌，海外華人唔少都識)之類。

講漏左第三點難ge 係，文白差異，我哋雖然慣左。但係用字揀詞之上，對於外國人嚟講，其實同學兩種語言無分別。 咁先令人覺得硬係學唔好咁!!

政府唔proud of廣東話係一個好大嘅問題
但其實香港都有人搞廣東話課程，CU個廣東話文憑班幾出名，有外國人會特登黎上
有youtuber搞左個面向香港人嘅廣東話課程，有心人可以睇下

今日喺Facebook睇到呢條片，對外對內都好有用